裸辭去旅行(3)之東南亞篇[老撾(寮國)]

2018.01.28
Day 1 (part 1)
暹粒 -> 龍波邦

終於黎到老撾
心情都好興奮
始終呢個係今個trip唯一一個我未黎過嘅國家
好有新鮮感

因為我地時間都好緊迫
條route又唔係太順路
所以揀坐飛機唔行陸路
程飛機大概2個鐘
8xx HKD
由暹粒飛去龍波邦

坐Laos airline
空姐會派定visa on arrival嘅表格俾你填
咁就唔洗去到當地先填
（我落機見到第二班機啲人要落機先填
浪費左勁多時間，申請簽證我排第十都搞左成半個鐘，唔算快）
嗰度寫香港人申請visa係30Usd
但俾錢都係要俾31蚊，唔好問點解
*記得帶一張相

喺空中第一個對呢個國家嘅印象
就係好多山，好多唔高但好長嘅山。
由於好大霧，會睇到一層層嘅山，
好有神秘感。

落機嘅時候有個鬼妹好cute擺pose

出左境有人會賣電話卡，
好似7日就5Usd，
我覺得出面會平好多，
所以就冇買到
（最後發現市區賣40000Kip，即係38蚊）

呢個係機場出口

明明去市區都係3.7公里
但坐minivan都要50000kip/7Usd（兩個人）
有數你計，kip除1069=港幣
即係47蚊，但7usd就成五十幾蚊
不過冇計，我落機係19:00
啲換錢鋪頭都收晒
見到有間1Usd兌8550kip，係扺架
入到市區多數兌8500，好少有8550
*所以黎到機場記得用美金兌kip
一黎匯率都ok，二來搭minivan去市區扺好多

我地覺得7usd好貴，打算出去行個圈
睇下有冇司機會撩我地，可以講下價
但事實係冇人會撩你
就算有，都係7usd
個價企到好硬
又會咁齊心，冇人做爛市
不過對佢地黎講都好嘅，
保障番自己個行業同個國家。

呢度係冇tuktuk喺機場
老撾都用唔到grab
所以係坐呢啲minivan

之後就好快check in左
我地住villa thony 1，130一晚連早餐
算ok啦，不過行去市中心要15分鐘
平就冇計啦
不過老闆同佢個女都nice嘅
仲有三隻狗守門口，應該好安全

之後就出左去night market行左個圈
順便睇下老撾嘅物價係咪網上面啲人講咁貴

預告：老撾啲女仔都幾pure幾true（有圖）

2018.01.28
Day 1 (part 2)
暹粒 -> 龍波邦

龍波邦
俾我嘅第一個感覺就係貴
機場搭3.7km去酒店竟然要五十幾蚊
俾我嘅第二個感覺就係條街幾乾淨
同越南柬埔寨完全兩個世界
俾我嘅第三個印象就係：
痴線呢度竟然有行人路咁_文明
喺越南柬埔寨都勁辛苦
成日都係行馬路，又成日俾車呠
煩到Hihi
去完嗰兩個國家就知道有行人路其實唔係必然
要好好珍惜呀

行左15分鐘去夜市
途中真係覺得呢個城市好舒服
好Chill（我平時其實好_憎聽到呢個字）
但呢度真係俾到人好chill嘅感覺
冇電單車嘅呠呠聲
冇人不停問你：tuktuk？massage？
亦沒有酒吧嘅強勁節拍聲
呢度嘅酒吧，都係播啲pop/folk song
今到個人好有渡假feel
但又唔係好放縱嘅感覺
（我個人比較中意靜啲）
我好似瞬間就愛上左呢個城市

再帶大家睇下呢度食野嘅物價
確實係比越南同柬埔寨貴
普遍一個飯/麵/意粉25-35港幣
我地當然又係搵左間最平嘅黎食
呢間係例外，特別平
仲有，呢度嘅炒飯都係特別平
15000kip，大概14蚊左右（除1069）

叫左pad thai同pad lao（即係炒河粉）
又扺食又好食，埋單40000kip

之後就去左行夜市
呢度嘅夜市都比之前去嗰啲寧靜
冇好吵鬧嘅小販聲
亦冇咁激烈嘅講價聲
只有好斯文嘅：i can give u discount
之後你走佢都唔會留你。

呢度賣嘅野都會相對上比較特別
有多啲手工藝創作
當然大象褲走唔甩啦
俾大家睇下呢個手織嘅工藝品

再近少少

再近少少

再近少少，有啲係故事書黎
其實夜市就應該係咁家嘛
見到呢啲真係唔捨得壓佢地價

再係咁2俾大家睇下夜市有咩食
我就覺得唔太吸引
第二日會再講下喺街食嗰碗15000kip（14hkd）
任你裝幾多都得嘅？buffet係乜東東黎

嗱我唔呃人架
老撾妹真係幾靚

算啦都係開心些牙

好靚
有冇巴打同意？

留名支持 呢個真係好冷門 覺得最正係咩？

暫時黎左兩日咋
仲未答到你
不過暫時喺度都好好feel
係一個令人好舒服嘅地方
（答得好廢Sor）

2018.01.29
Day 2 (part 1)
龍波邦
「今朝我去左睇布施」

啲相影得好差，請唔好介意
因為布施完左都仲未天光
所以有大光圈都冇用

黎龍波邦一樣必做嘅野
就係晨咁早出去睇下布施
五點就出門口
條街好寧靜

不過好多小販已經set好晒架部
預備做生意
排晒啲凳仔喺度，仲有糯米飯
大概要15-20港幣

我自己一個on99
去左香通寺門口
想影低佢地踏出寺廟嘅第一步

點知，佢地無啦啦喺我後面條樓梯上黎
樓梯下面就係湄公河
估計佢地應該係坐船黎

上岸之後佢地會裝扮好自己
將啲袍著番好
呢一幕應該好多遊客都睇唔到
嗰時我廢事影人，所以冇相

聽人地團個導遊講，
每日嘅和尚係由12個寺出黎化緣，
每一隊大概十幾人，
行頭嘅係Senior，
行後嘅就係小朋友。

俾大家睇下相：

外國小朋友都布施
學下分享

繼續

本身以為佢地會好與世無爭咁慢慢行，
咁我就可以慢慢影，
點知佢地行得勁快，完全係急步
同我心目中嘅好唔同
佢地亦都會周圍望，唔係幾專心

講少少布施嘅意思：
其實就係布施者要學識分享、捨棄、同謙卑。
而和尚其實都會將得番黎嘅野轉贈俾乞丐，意思就係要學識灑脫。
呢個世界根本從來就冇野係屬於俾你嘅，冇永遠嘅布施者，亦冇永遠嘅接受者。
你施予嘅善行，亦都會從另一種方式、途徑，番番你身邊。
本來無一品，何處惹塵埃

（我都係上網睇，有錯請更正）

不過想分享少少：
今日睇到嘅，真係同想像中有好大出入

布施者大部分都係遊客，手上就係由鋪頭買番黎嘅糯米飯，就好似想影個相、打個卡咁

而商人亦睇到有商機，就當一盤生意咁做

仿佛，我就好似睇左場show咁

希望有朝一日，我會睇到一次更原汁原味嘅布施
睇到布施者嘅嗰份虔誠。

布施主要喺呢兩條街：

想去 留名睇資料

2018.01.29
Day 2 (part 2)
龍波邦
「喺市區四圍行」

朝早睇完布施就返左旅館，
瞓到九點幾十點再出發，
真係好佩服啲布施者每日都咁早起身，
可能佢地之後都要返屋企瞓

日頭嘅龍波邦冇夜晚嘅咁吸引，
條街日頭亦都唔多人，因為成33度，
個個都係匿晒喺啲餐廳入面傾計、飲野。

我不嬲對啲寺廟冇乜興趣，
所以都係入左wat sene同香通寺睇下。

Wat sene

之後再去左香通寺，要20000kip（19hkd）
不過網上講到係老撾一個好出名嘅寺廟，
所以都黎睇一睇，
結論係：我都唔係太識欣賞

呢度嘅壁畫都係幾出名嘅，
有描繪佛陀嘅一生、
仲有啲老撾嘅傳說。
睇得多吳哥窟嗰啲藝術品，
再望下呢啲都幾有新鮮感。

有冇人知上面嗰幅係講乜
好似好恐怖咁

無啦啦有隻好滑稽嘅野

女士黎到記得唔好著熱褲同背心
如果唔係就要租條裙，8000kip（7hkd）

行完兩個寺，就返左法國街，食個飯。

日頭嘅法國街

呢度啲tuktuk同柬埔寨唔同，啲人又叫雙條車
啲tuktuk幾靚架，有精心打扮過

之後又去左我地嘅飯堂食左餐
呢間算係差唔多全條街最平架喇
野食都唔差
叫做Café Croissant d'Or

炒飯最扺食，15000kip（14hkd）
隻蝦幾大。
咖哩都好香，連白飯20000kip（19hkd）

晏少少會過條竹橋去sunset point睇日落

而家返旅館瞓個晏教先

2018.01.29
Day 2 (part 2)
龍波邦
「在湄公河看日落」

因為上網啲人講到普西山睇日落超多人
加上門票要20000kip/head
所以我地就決定去第二個位度睇
俾大家睇睇幅地圖

為左慳番10000kip（9蚊）
我地行左去遠啲條竹橋行遠睇去睇日出

行竹橋係要俾錢嘅
因為每逢雨季都要拆左佢
旱季先會搭番佢

過左竹橋(1)，轉左，不停行就會到
行入呢條泥路，我初頭以為自己行錯

黎左冇耐，已經越黎越多人

呢兩個係賣啤酒嘅大叔，
會擔好多凳出黎俾你地坐。
個迷彩呀叔飲到醉左，
出黎係咁乾杯。
有個鬼佬同3個鬼婆黎，
個大叔話：Your 3 wives？hahaha
搞到嗰4個人勁老尷

湄公河嘅日落，都ok架

當我掛住影夕陽嘅時候，
我老婆已經同個法國仔傾緊計，
法國仔溝女果然有一手。

Btw，竹橋買飛嗰陣係話2way，包return
（會有張ticket俾你）
我地喺竹橋(2)返去嘅時候，
幾驚佢會查飛，好彩冇事

預告：夜晚去左夜市食街同人隻揪英文Oral

2018.01.29
Day 2 (part 4)
龍波邦
「英文oral競技場」

黎到呢度晚晚都要行一次夜市
唔行就會周身唔至在

行到差唔多最尾會有個位入去食街
最多人最塞嗰度就係

入面好多串燒食，燒腩肉都好似好正
但要10000kip（9hkd）

行到入督督，就有間15000kip自由𢳂
任你𢳂幾滿都得，
出於好奇心我就試左次，
其實係全素黎，完全冇肉
你地話邊個兜抵啲
我就揀左深啲粉紅色嗰個

睇下有乜餸

呢度有好多野可以配搭
可以河粉餸公仔麵
可以公仔麵餸米粉
又可以米粉餸白飯
多到唔知點揀好

最後我嗰碗野

老實講，唔好有咩期望
味道唔差嘅，但全部都凍嘅
貪得意可以黎玩下，幾有特色

條魚就貴嚕，要30000kip（28hkd）
不過好好食

食到咁上下，我地好八掛咁望住個鬼婆同佢個女
最中意暗中恥笑佢地揸筷子揸到勁呢hea
（當然我都係揸得唔正宗，不過都叫做夾到嘅）
點知佢就打開左個話題，同我地傾計。
原來佢得26歲，個女就5歲，佢係瑞士人，帶住個女周圍去。
呢個時候你會最想問咩？
我猶豫左一陣，就問佢：個女唔洗返學架咩？
佢就答我：佢自己選擇唔返學，想跟我周圍去
之後就叫我上網search unschooling。
原來佢話宜家好多人都慢慢傾向唔洗個仔女返學，唔係淨係幼稚園喎，係成世都可以冇讀過書。
咁啲野喺邊學番黎？就係從探索呢個世界
周圍同人傾計，就會吸收到唔同嘅知識

個背後嘅principle就係：返學係學啲老師、課程想你學嘅野；而佢咁樣就係會去探索、學啲佢想去學嘅野
（又幾有道理）
仲記得當年會考，做past paper/問老師野嘅時候，聽得最多嘅答案就係：Out C架！
（一聽到呢句就會即刻收皮唔再深究落去，因為仲有千千萬萬嘅野未溫，唔考溫黎做乜9，為興趣？ 可以當飯食咩）
傾左大概15分鐘佢地就走嚕。

點知，第二pair鬼妹又坐落黎
（我以為自己去左嗰啲聯校oral practice）
一句：Lets begin，shall we
就打開左我地嘅對話。

佢地係德國妹黎，目測28歲
點知原來得19歲，真係人不可以貌相
今次topic係傾我地做邊行
佢地讀咩科
今次呢十分鐘都幾難捱
因為大家都唔係多野講嘅人
擺到明要狂諗topic
一deadair大家就勁老尷
我真係以為自己去左相體
（我老婆扮食魚就扮到就快食埋啲魚骨）

過左十分鐘我終於忍唔住
我嗌左聲：Times up

之後就好瀟灑咁離開左市場。

（頂，自從AL之後第一次講咁多英文，好彩我都仲識幾句 I cant agree more，i go along with you，仲有一句最緊要嘅Although ...but）

下回預告：關西瀑布我地黎喇！

有睇嘅巴打可唔可以留個名支持下

留名支持同等睇hostel老闆個女
BTW，巴打用咩網book hostel

上次去Laos同機遇到個大陸領隊
佢話佢哋大陸護照先要俾多USD1
叫我收返埋照俾USD30就得

做乜要睇佢個女
Nice咋喎唔靚架喎
不過轉頭都可以post你睇嘅

用Agoda咋

但櫃枱個職員叫我俾31

嗱，你話要睇架咋

2018.01.30
Day 3 (part 1)
龍波邦
「Kuang Si Waterfall」

上網講到關西瀑布好誇張
黎龍波邦冇去到嘅，
即係等於你去巴黎冇去巴黎鐵塔。

今日就晨早出發去睇下有咩咁巴閉
關西瀑布距離市中心大概35公里
去嗰度有4個方法
1. 踩單車（同老婆一齊所以冇考慮）
2. 坐雙條車
3. 揸電單車
4. 坐Minivan（應該都貴，所以冇考慮）

打過價，雙條車35000-50000kip
（入場費自付，20000kip/head）
問多幾間就會搵到35000kip（33hkd）
多數都係兩個開車時間
上午9點 或者 下午1點 （+/- 半個鐘）
要搭大概一個鐘
35km揸車要一個鐘，你明點解啦
去到會drop低你2個鐘，之後匯合就一齊走。

租電單車就80000kip-100000kip
大概80-100hkd（唔包電油）老闆建議入20000kip
其實你計番，搭雙條車係最扺
但最後我揀左揸電單車
就係為左喺未有旅行團黎之前可以影靚相
加上都係中意個自由度大啲
想停就停，乜都自己決定，感覺free好多。

所以就前一晚租定架電單車擺喺hostel
第二朝一早出發
其實都係八點出發，九點去到
不過都已經夠少人，可以慢慢影相

呢架就係我租嘅電單車
超靚仔，又新淨
仲要勁好彩唔知點解滿左油
平時要入20000kip
即係我租車慳番20000kip
（我原價租90000）
喺Tony central hostel租
miniso隔離（勁on9喺度有miniso）

一開始出發見到啲路幾靚
諗住實冇死

點知揸揸下變左咁嘅樣
都幾爛
速度平均都係keep住時速三十幾

不過不得不提嘅係，
老撾揸電單車幾正，
呢度所有司機都揸得好斯文，
好少聽到啲用呠呠，
唔似越南咁，好似唔呠就會蝕底咁
係咁呠
（雖然佢地都係出於好意，提醒你，但真係好_煩）
老撾啲司機會慢慢揸，慢慢過你
大車過你都會慢慢黎

揸左成個鐘，終於到了
泊車要2000kip（2hkd），會幫你看車

呢度都有好多餐廳，
不過都應該實貴，
所以我都冇喺度消費

入到去個地圖係咁

一入到去黑熊區
講下啲保養，有幾隻黑熊睇下，幾得意

之後我拿拿臨上最高影下相
呢個流流地，所以冇set腳架影

再來幾張

影完就去左游水嚕
啲水超冷凍，冰到完全游唔到
浸左幾浸游左兩下
就坐左喺度「目及」女
主要分成兩種女：
1. 泡菜妹（打卡型，淨影唔落水）
2. 鬼妹 （好多比堅尼）

btw老妹真係ok架
唔好以為佢地一定係黑
佢地有啲都幾識打扮

嗰度有更衣室
不過冇locker
記得睇住自己啲財物

我大概喺嗰度流連左3個鐘
其實唔影相，淨係游下水
坐tuktuk黎玩兩個鐘都足夠。

玩完就去左湄公河餐廳食Lunch了
轉頭再介紹下

補充番少少
去得關西瀑布一定要喺呢個位影相

我就成個7頭咁

人地鬼仔就咁型棍

俾多少少圖大家睇
韓妹多數淨係打卡唔落水

你會點揀

2018.01.30
Day 3 (part 2)
龍波邦
「Lunch in Mekong River」

自己揸車有度好
就係想幾時停就幾時停

喺Google map見到有間Riverside resteraurant
就去試下佢

個門口係咁嘅

如果係google map，
可以searchMekong Sunset Restaurant

坐低前當然要睇一睇menu先

都算Ok，廿幾蚊有個飯
又有河景

湄公河雖然啲水真係好黃
但都有佢嘅吸引力

叫左杯咖啡（超難飲，糖水黎嘅）

再叫左個Fried chicken with basil
辣到Hihi，不過好好食好香口

夜晚冇乜特別，Post多少少相就第二日
預告：出發去旺陽Vang Vieng 「背包客天堂」

Up多少少雜相：

1. 竹橋夜晚都幾靚

2. 介紹多間餐廳
「Mini House」
係就係唔太平
不過啲野幾精緻又幾好坐
Wifi都快架

3. 東南亞隨處都有fruit shake
個人覺得佢地嘅芒果最出色

4. 夜市攤檔有好多細路
呢度就係佢地嘅遊樂場

5. 呢間15000kip自助𢳂都唔錯架
環境好過食街嗰間
老闆又會炒番熱啲野

LM正評

幾正
請繼續

留名支持 嚟緊二月尾會去老撾玩十幾日 ，想問巴打嗰邊遊客算唔算多？

老撾真係個好舒服既地方 啲人好純好友善，如果係街邊見到豬骨湯河記得買黎食呀，好正！
巴打會唔會去Luang namtha？果邊好鄉下，可以join幾日tour 行山行入啲鄉村過夜，好靚。Vang Vieng玩tubing風景都好好呀！祝你地旅途愉快

鬼佬同泡菜妹都多

嘩正喎十幾日
我主要去最大城市
我覺得都唔算太多，起碼唔會多到覺得好討厭
真係鬼同韓國人多
喺啲鄉郊、行山就多數都係見到鬼
City就都好多韓國人

我而家喺旺陽，直程街邊好多野都有韓文
又有韓國嘅便利店

唔知點解特別多韓國人
（不過總好過見到大陸人，相對上）

Agree，佢地真係幾純

嘩好彩你提一提，仲諗住冇乜特別

我唔會去luang namtha呀，今次黎7日，都係去晒啲大城市（龍坡邦、旺陽、永珍）
因為之後仲要去緬甸，冇乜時間

你都旅途愉快
我都有睇你南美
參考下，黎緊二月尾會去

鬼妹呢， 點可以漏左佢地

聽個泡菜妹話佢地有套綜藝節目係講去老撾，
拍得好好，所以d 韓國人就一窩蜂去
再加上佢地唔洗簽證，又有直航班去萬象

2018.2.01
Day 4 (part 1)
龍坡邦 -> 旺陽 Vang Vieng
「凳到Hihi嘅山路」

喺龍坡邦舒服左幾日
又要出發去下一個地方嚕
就係好出名嘅Vang vieng
啲人講到係背包客嘅天堂，又山又水
真係令人好期待。

首先俾大家睇下個地圖有少少概念

183公里姐，咁近，應該好快到啦
點知，我放大俾你地睇下

由龍坡邦去旺陽主要有兩個方法
1. 坐大巴（6-7個鐘）
2. 坐小Van（4-5個鐘）

斷估大家冇黎過嘅，都唔會估到邊樣平啲
（咁樣講真係係人都知 ）
答案就係坐：Minivan
打過價最平大概90000kip（84hkd）
喺東南亞坐車好少咁貴，真係唔明點解
坐大巴就要起碼120000-130000kip
（聽講路況好啲，冇咁易暈車浪）

問過啲agent點解會咁
佢地有啲話唔知點解
有啲就話因為minivan係行新路，路程短啲
但大巴就行舊路，路程長啲，所以貴啲（電油？）
大巴行唔到新路，因為太斜大多彎
聽到呢句都有少少驚
4,5個鐘不停轉彎，我驚喺啲鬼面前嘔出黎咪7
又成架車都係我啲嘔吐物味

仲有，之前都聽聞過呢條路個路況好差
有時會封路，有時會俾啲大石塞住左
更好多時架車會壞
車程好彩就4-5個鐘，有意外多過10個鐘都有

我坐清晨6:30車，因為最平
其他靚時間要100000kip（貴9蚊hkd）
（通常最早同最晏嗰班車會比較平）
老撾嘅清晨都係超_大霧

去到大概10點左右先會清番啲

以為上車會坐立不安
點知都係瞓到豬咁_樣
迷迷糊糊就已經九點幾十點
嘩好靚呀（現場睇你就知）

我又啱啱瞓醒，呢度又大霧
我以為自己去左仙境

我拍下自己塊面，搣下自己，
我問老婆：我見到嘅野係咪真架？
我老婆：你瞓撚夠未呀你個頭中到坐過山車咁
（設計對白，我老婆唔講粗口嘅，So do i）

坐Minivan真係唔係幾好受
入面坐大概12條友
唔知點解啲凳要set到直角咁直
我直頭想用量角器度下係咪真係90度

幸運地，坐左4:15分鐘，就到左
完全冇我擔心嘅野出現
條路係真係好_爛，凳到屎忽到開花
（個之前講嘅路況好差都係咁姐）
（我以為會好多單線雙程，會飛落懸崖，有落石）
但又未至於覺得危險喎。

每當架車凳左一下勁嘅，
成車就會異口同聲：Wow
好白痴

架車就係咁

我地每日坐完長途車都要休息番半日
（我地兩個就係玩得咁hea）
所以下晝都係冇行程
喺個鎮行下，睇下啲tour就算
等間再係咁2打多少少啦

new post lm

唔洗Visa + 直航真係重點
其實30usd都幾係野

仲要如果要轉機要十幾個鐘
大把人覺得去歐洲仲好
點會揀老撾

巴打去旺陽見唔見到人隊草？

冇喎咁又
可能我冇去酒吧
不過呢度普遍啲鬼都好似high啲咁

2018.2.01
Day 4 (part 2)
旺陽 Vang Vieng
「市內簡介」

坐坐下車個司機無啦啦停車
我心諗：下？做咩又休息？仲有少少就揸埋佢啦
點知原來真係到左

旺陽俾我嘅概念應該係好渡假feel
好舒服好乾淨
點知
勁大塵又唔算太乾淨（比起龍玻邦）
完全冇嗰種渡假feel

我住嗰間叫Chillao Hostel
中文直譯即係「潮流旅店」
一入到去係個黑鬼妹坐reception
佢條友好撚頂癮
超級爽直（唔會同你客客氣氣）、又幫得手

我地到達嗰時係十二點
但正式check in係兩點
佢好好咁帶我地入住啲多人dorm休息下先

話有房即刻俾我地入住
點知過左十分鐘就俾我地早check in
實在太幸運
（要知道冇得check in要喺條街9hea係好辛苦）

呢間係一間應該幾出名嘅youth hostel

超級多鬼
個大堂長期都勁多人喺度吹水
我地兩個咁L毒，緊係豪住二人房
每晚120hkd
（不過硬件一般，仲要間房有蟻）
除非你想黎睇黑鬼妹，否則都唔建議黎住
我返黎再住嘅唯一原因，就係佢：

你睇佢點對啲客，真係好有娛樂性

之後就出左去搵野食
條街勁大塵，啲車一揸過就塵土飛揚
食塵都食飽
是但搵左間餐廳食
我叫左青咖哩，25000kip，味道還可以

我老婆好叫唔叫，叫個漢堡
Um個賣相都OK啦

點知，入面係咁
食左兩啖就交左俾我執手尾
硬過牛肉乾

喺街邊好多小食店
咁貴廿幾三十蚊一個包
我入餐廳食唔好？

再行行下就見到有啲人租Atv玩
租得atv，十個有九個都係韓仔韓妹
佢地都幾捨得洗錢
問過價，大概400hkd玩四個鐘
主要揸去啲blue lagoon同揸下泥路
遲啲會post下啲相

之後就去問下啲tour嘅價
比想像中扺喎
90000kip（85hkd），包lunch
但應該唔包門票
包tubing，kayak，啲濕9 cave（我最憎睇洞）
Tubing有分兩種
一種喺water cave入面，一種喺namsong河
後者應該正啲，我諗

結果，返到酒店
我老婆同我講佢月事到
Tubing 88
Tubing就冇我份喇，留番啲力睇tube8啦

夜市冇乜特別，唔講咁多喇
賣嘅野都大同小異，衫褲、手帶、袋
條夜市街好快行完，冇龍坡邦咁多人咁迫
都算幾好行
不過對啲野都係冇乜興趣

最後補番幅簡單市內地圖俾大家有個概念：

看圖識字啦
1. 旺區&主街有好多travel agency，慢慢格價
2. 兌錢應該係嗰度最扺，人地對8300-8500
佢就兌8570，成1%架喇都
3. 平價士多，買pringles最扺，人地賣18000-20000，佢賣15000，我勁敗家，買左一筒，仲要買左BBQ味 唔好食嘅

冇得tubing真係幾唔開心
雖然tubing啲人都係enjoy同人啤下
同人發下癲hyper下un下
（which is完全不是我style）
（我酒都唔飲半滴）
但始終好想見識下喺個洞度扯扯下
嗰種感覺係幾咁on9
我老婆叫我自己去玩
但我又唔想掉低佢

所以，唔落水唯有上山玩

預告：我地爬左上Pha Ngern view point

Sorly，打到勁1999，唔好介意

推，孖住另一半最煩就係唔舒服

仲要每月一劑
深深體會到做女人係幾慘

一個去玩最正
聽過同事講 試過佢個fd去到面部中風
但照玩

真係要珍惜一個人去旅行嘅機會
有好多野係一個人先會豁出去做
一個人又會大膽啲，肯試多啲新野
兩個人就乜都就住就住，要顧住對方

面中風都照玩 佩服
啲人以為佢睇比堅尼睇得太激動中左風

Plan 緊下個月去 留名

呢啲月份去幾好，旱季
呢十幾二十日喺東南亞，日日藍天 好爽

2018.2.02
Day 5 (part 1)
旺陽 Vang Vieng
「Pha Ngern view point」

以我嘅認知
老撾嘅早上都係好大霧，能見度好低
所以我地瞓到九點，食個旅館早餐
就返房繼續hea/瞓
hea到差唔多十一二點就出發了。

我地冇join任何tour
因為一黎覺得冇乜自由，鴨仔團咁
二黎啲景點都幾近，行路去都得(鬼佬said)
我見到真係有鬼佬行十幾公里去nam xay
近嘅定義係，十幾公里內
（關西瀑布35公里都係咁揸 ）

最後，我地都係選擇左揸綿羊仔
租金：
全日90000kip
半日50000kip，47hkd
電油自付，人人都入20000，我覺得15000ok
（除非你去Blue Lagoon 3，比較遠）。
我租兩個半日(1200-1900)，因為上晝應該大霧
所以上到view point都係睇條毛

其實如果你踩單車Ok嘅，就踩啦
預左會多沙石，啲地好爛下，租mountain啦。
我個人都好熟單車
如果唔係同老婆一齊，我都會踩
因為踩越野都係好玩嘅

單車比電單車安全好多，抄起上黎都冇殺傷力
因為喺嗰啲路你係冇乜可能快到
啲景點一程15-20km，來回40，
係有挑戰性得黎又achivable
（踩完太辛苦嘅唔好來Diu我 ）

簡單upload幅地圖俾大家睇睇：

黃色即係啲路都Ok
紅色即係啲路好爛下，睇路呀

（離市中心幾遠）
BL即係Blue Lagoon
BL1最多人（~10km）
BL2多韓國人（~10km）
BL3冇乜人（~20km）
以上係travel agent講，我只去過BL2
轉頭會講下
Nam xay view point（~10km）
Pha Ngern view point」（~5km）
我地對啲洞係好冇興趣，所以冇研究

好，租完車就出發！
首先去入油

你隊幾多錢俾佢佢就知咩事

你以為呢啲路好爛？傻豬黎嘅

之後過橋，要10000kip（電單車）
幾好玩

兩種過法
一係喺側邊過，考你行直線
一係跟住大車喺中間過，都係考你行直線

揸揸下見到啲Atv
覺得佢地好on9
揸住架atv喺石屎路做乜9
好過癮？ 有錢都唔係咁洗架？

點知，轉個頭

之後每見到呢啲車就驚
仲要每次係一隊隊車隊

揸左冇耐就見到呢個牌
轉右就會入左Pha Ngern view point

啲路真係超級爛
爛冇問題，多碎石先易炒車

頂又手殘

2018.2.02
Day 5 (part 1b)
旺陽 Vang Vieng
「Pha Ngern view point」

啲路係咁，仲要幾條上落斜

去到嗰度有停車位
上山每人都要10000kip（9hkd）
上到去你就知道呢啲錢唔慳得
你以為佢係好似大陸啲廁所咁
求其搵條友喺度收你五毫
佢又唔係架喎，真係有飛俾你
（仲要係彩print）

啲路好易行，一開頭

行行下你已經見唔到一條明確嘅路
你亦都由行山變左做爬山
你話，人地啲竹搭得咁好
你好意思唔俾錢咩？

strava計
單程大概長1.7km
上230米
我慢慢行行左40-50分鐘
千祈唔好著拖鞋
除非你好勁啦

啲人搭得幾好

上到個頂就係咁
我覺得個景麻麻
反而覺得啲竹搭得好有美感

喺上面都幾多烏蠅
所以坐左陣就走左

個入口有兩個細路，勁得意
上山嘅時候兩個追黎追去
落山嘅時候兩個依然係追黎追去
我估佢地日日都係咁玩
你話簡簡單單幾咁幸福

個家姐未見過靚仔
見到我就擺個咁嘅樣，好猴擒

細佬唔忿氣，擺出個咁嘅樣

走嗰時見到幾個鬼揸電單車走
佢地喺度傾計，講緊碎石應該點揸
鬼妹：should i drive slow or fast？
鬼仔：Fucking slow
好！開始

自己睇埋落去

有興趣點揸可以問下我
叫做有少少經驗/竅門

之後就去左BL2
預告：Blue Lagoon2 真係咁好玩？

好正 我老豆係寮國出世 我都只係跟過佢去榮真
龍坡邦就真係未去過

我暫時都係比較中意龍坡邦
成個感覺都幾Chill
有機會同佢一齊返去老撾玩番轉啦

（不嬲唔太特別中意新年）
但喺異地突然有啲掛住香港嘅新年

各位，我祝大家新年快樂
最緊要係身體健康

巴打祝你地新年快樂！ 玩得開心啲！ 會keep 住追post

留名

多謝巴打

新年快樂

2018.2.02
Day 5 (part 2)
旺陽 Vang Vieng
「Blue Lagoon 2」

行完山個人㷫合合
緊係去落水玩
不過我本身唔中意人多嘅地方
落到山又已經三四點
我怕天黑揸電單車危險
所以揀左去近近地嘅blue lagoon 2。

去到地圖分叉位開始啲路就超爛

呢條路係ATV嘅天地
你係完全會俾佢地屈左機

得嘅就戴個口罩啦

揸揸下又會見到好多牛，
「呠呠、呠呠，行開啦」

終於揸到去
入場都係要10000kip（9hkd）
呢度基本上咩景點都要10000kip入場費
去到都係有個停車場

入到去其實就係一至兩個池塘
有少少跳枱
唔知係咪我去到已經四點幾
成個場都冇乜人
冇乜人喺度玩水
啲人多數都係喺沙灘椅度吹水
又話好熱鬧好多人玩水嘅？
（Diu究竟我想多人定少人，我好亂呀）
即係多人得黎又靜靜地，又唔會好迫囉
（Diu係咪以為我講緊自修室 ）

跳台有兩個，一個兩米幾，一個五六米
兩米幾嗰個冇乜難度啦
但有兩個疑似越南妹都係度擾擾攘攘成半個鐘
（勁似啲小學雞attention seeking嗰啲 ）
到最後我地走喇
佢地喺樓梯行番落黎
乜咁樣好玩咩

之但係
當我上到兩米幾嗰個看台嗰陣望落去
原來都真係會驚架喎
但喺越南妹面前點可以咁樣衰
固作鎮定
「1,2,3，食屎啦！」

痴線咁都可以有離心力
小弟成世人最驚就係呢種感覺
連滑浪飛船我都唔敢玩
（但我老婆之前喺NZ skydive 19000ft ，然後我喺架露營車入面瞓教 ）

玩完之後我見個6米高台冇人跳
（麻煩等間有冇人可以幫我目測下幾高）
（小弟177cm高）
我就貪得意問我老婆：
「點呀 想唔想睇我表演？」
咁佢實話想架啦
香港人最中意睇人仆街 包括我
（喺街見到打交鬧交乜9都好，第一時間衝埋去，唔係幫手，係睇下發生咩事）

之後我笑騎騎話
「傻啦，我地喺沙灘椅談下心啦」
點知佢扭計 一定要我跳

落去之前當然要擺下pose

我本身諗住用手抆住個邊，之後慢慢放手
咁起碼我都跳少~2m丫，應該ok掛
點知，我望落去，正下方有石嘅！
即係我一定要跳遠啲先避得開啲石
嗰一刻我真係好想行番樓梯落去
因為嗰時個場都已經冇乜人
但我諗起影帝張家輝先生曾經講過
「怯，你就輸成世」
我唔想呢一世人都因為冇跳到落去而後悔
我唔想呢一世人都帶住呢個遺憾生活落去
我接受唔到

「衝呀 」

喺空中，時間仿佛停頓了
（題外話：如果我有時間停頓器就好 ）
我諗，我明skydive係咩感覺了
今次10000kip入黎真係扺番晒

其實入左黎都只係30分鐘
玩左陣坐左陣就走左了
個人覺得blue lagoon冇乜特別
靚，佢又唔夠關西瀑布靚
玩，佢又冇咩玩（可能我晏左黎）

俾我再揀，我應該會去Blue Lagoon 1
起碼自己唔玩都可以睇下人玩嘛

預告：想介紹一間餐廳，咖喱好_好食

LM

UO都plan過開龍坡邦航線，但
仲有緬甸線都

留名下個月單拖去
想問下搭UO去清萊再夜巴入老撾係咪都係一個好選擇？
來回連税700幾，但問題係去得太遠既話回頭路會好悶，同埋秦國雖然免簽但短時間內出出入入唔知有冇阻滯

好彩喺2016年享受過直飛仰光
7百幾

你去幾多日？
打算玩邊？

我覺得咁樣入都ok
但你打算原路走？
龍坡邦、旺陽、永珍
每程車都係4-5個鐘
預下時間喎

我覺得短時間出出入入泰國冇咩問題喎
（我未試過）

去10日左右掛，未有plan
頭尾點都要蝕幾日係清萊，Laos境内我諗1個星期都夠？
由於要行回頭路最遠我諗去旺陽都盡

頭尾蝕幾日係咩意思？
你指交通，定喺清萊玩幾日

1星期都係夠玩最出名嗰啲囉
我都係7日，龍坡邦、旺陽、永珍
都輕鬆嘅
不過我係喺永珍走 慳好多交通時間

其實好睇你係咩style
龍坡邦就chill啲，輕鬆下hea下
旺陽就玩户外野，join下tour行下山都玩到兩三日
永珍就純粹大城市，不過凱旋門係靚嘅
遲下會再post下相

如果之後都唔會再黎老撾嘅
不如一到清萊即走
之後衝埋落永珍
反而清萊清邁有直航，留番遲啲玩都得

我唔想太chur 頭尾都會係清萊留一日先
大城市就唔去啦，冇乜性趣，應該旺陽就掉頭走
時間我大把，前幾日我都裸辭左 但係獨遊唔想去太長姐

2018.2.02
Day 5 (part 3)
旺陽 Vang Vieng
「食咖哩唔一定要返印度嘅」

揸到返市中心五點幾，又冇食晏
直接食dinner了
入左間叫LaungXaiKham Restaurant
門口係咁嘅

俾個menu大家睇
咦原來冇影
不過佢係比其他餐廳平
炒飯pad thai大概15-23000kip
（炒飯不嬲喺東南亞係窮人恩物黎）
咖哩就犀利囉，25000kip，23蚊
人地有時都要30-35k
我第一日喺旺陽食嗰間都係25k
不過係同飯一齊上嘅
對我黎講，食咖哩最緊要就係汁
得咁少汁，叫人點食得享受？

我喺度食左三四餐
食左紅、青、黃咖哩（冇啲字咁青唧）
係差藍咖哩未食唧
全部都好_好食（個人最愛青）

啲料勁多、汁又多，我去到最後真係當湯飲

仲有生果送架

不過唯一缺點就係：慢工出細貨

如果你中意食咖哩嘅，我懇請你，俾下面小弟，去試下佢
聽講佢啲noodle soup都係good架

獨遊都唔去長啲
仲等幾時
要珍惜呀年輕人

怕孤單 2個星期比盡

2018.2.03
Day 6 (part 1)
旺陽 Vang Vieng
「Nam Xay view point」

今日照舊食完早餐hea到12點先出發
俾你地睇下hostel食早餐個環境
難民營咁
想搵個位坐都難

今日租嗰架電單車
幾Cute

有Msx租，70000kip一日，幾型
不過棍波 載住老婆咪搞喇

因為琴日去過Blue lagoon覺得普通
所以今日都係慳番啲錢
淨係去一個景點算
就係我最期待嘅Nam Xay view point
？呢個景點聽講冇咁出名
因為我見啲tour都冇提
租車俾嗰幅地圖又冇講

個路牌都幾清楚

門票，都係10000kip

呢條路短啲，但都唔係易行
單程大概1km，上140米
我行左大概三十幾分鐘
同樣都係要手腳並用

真係「唔係路」

痴線，真係有人著拖鞋行

你睇下斜到
唔講以為佢攀緊珠峰

幾靚嘅鬼妹
嗱冇心影走光 信我

上到去一邊係望呢個景

呢一邊就犀利咯
登登登凳
（左邊影過去）

個人仲犀利，以為自己去左沙灘
（右邊影過去）

我上到去係咁影影到停唔到
記得，影電單車想影到揸上黎嗰種感覺
喺左邊影過去會好過喺右邊影架
（個人意見）

黎旺陽嘅朋友記得上黎影下呃Like相呀

下個post都係放下啲雜相

1. 每到黃昏啲tuktuk就會返黎
車一車車獨木舟同一車車車軚

2. 旺陽大街就係咁

3. 夜市有呢啲街邊檔
有用瓦煲嘅打邊邊 幾有風味
都係大概25hkd
不過老婆唔like 冇計

4. 我啲戀童僻一去到啲落後國家就會湧出黎
見到佢地簡簡單單就可以咁開心
追黎追去玩下泥沙就一日
再望下我地嗰啲日日攞住部ipad嘅細路
真係覺得佢地好_可憐
（Diu 咩事懶晒感觸咁）

5. 咦，當我冇講過

我睇相都畏高

2018.2.04
Day 7 (part 1)
旺陽 Vang Vieng -> 永珍 Vientiane
「成車鬼妹啊 」

打過價，去永珍坐Minivan
大概最平都係40000kip，37hkd
喺呢度Book
Google map search malany hotel
大概喺佢對面馬路

嗱，自己睇

龍坡邦坐車黎就坐12人van，又貴
去永珍竟然坐呢架？我有冇睇錯
以為自己坐緊啲明星保姆車

仲要，成車都係鬼妹
不過，都係一個靚女都冇
（除左我老婆 ）

雖然冇靚女，但坐我隔離嗰個
係背心熱褲妹 羨慕呢？
佢仲要扮瞓著借啲椅挨落黎

知你地實會Diu我冇圖
嗱，自己睇
（為左保障當事人，我加個眼罩俾佢）

成程車都係超級凳
一加速，揸左一百米平路
又要減速，之後凳番50米爛路
重覆左3274個循環先到永珍

不過架車凳都冇問題，我都瞓到
但問題係鬼妹啲手毛成程好似海膽咁吉住我
一瞓著就俾佢吉番醒

坐左4個鐘就到嚕
以為永珍會好似金邊咁
好多車，好嘈，好多垃圾
點知

條路闊_到

之後去酒店check in，晏啲再打

2018.2.04
Day 7 (part 2)
永珍 Vientiane
「永珍啲酒店可能係全世界最平」

你可能唔會信
不過永珍嘅酒店可能係全世界最平
平過我喺峴港，一晚五十幾蚊

我地喺Agoda book酒店
我老婆：喂你睇下永珍啲酒店，痴線架
我：睇過？
我：嘩痴線咁多間都係三五十蚊嘅？

之後我地睇左十幾二十間，冇一間一晚係過100
不過基於我地都想慳少少
Book左一間中等貨色，48蚊/兩晚，包早餐

Book完就收到Email
相信你地都估到咩事
兩晚盛惠370蚊hkd
我地兩個望住對方，呆撚左
（平時我地不嬲住啲100-120hkd一晚嘅）
頭先check得好清楚，明明係港幣架喎
其實有腦少少，都知世上係冇咁著數嘅事
仲要全個永珍都係咁平
我地係咪傻_左呀

好彩我地即刻啓動自我安慰機制
「其實間中一晚半晚舒服啲都Ok丫」
「每晚貴幾十蚊姐，Ok啦」

不過講真
間酒店又Ok架喎，好舒服

硬件好固然重，軟件更為重要
一去到check in
個後生仔勁nice勁識做，笑容爆分
仲叫我地坐低，佢斟杯茶俾我地飲先
我心諗：下？我俾左180蚊住一晚咋喎，咩事

真係不得不讚佢
佢係nice得黎令你好舒服，好勤力
你睇得出佢好中意呢份工，好enjoy自己嘅生活
咩叫敬業樂業就係呢啲
如果你而家好厭倦自己嘅工作
我強烈建議你黎睇下佢
其實每一份工只要你有熱誠
點都會有人識欣賞你

呢間叫Hemera Hotel
都係市中心架
近夜市又近凱旋門
都幾方便架

夜晚仲有Happy hour 8-10點

任飲whisky溝乜
平時好驚啲happy hr要同人傾計R水吹
（我個人本身內向）
但呢度真係淨係飲野架咋
得閒熱情男會黎同你傾幾句
成個感覺好舒服好自在
我本身滴酒不沾都飲左兩杯

預告：去左湄公河夜市行下食下野

LM 湄公河日落好正

終於追到live

你指龍坡邦定永珍嘅湄公河？
永珍嘅湄公河日落都正呀
好浪漫
可惜冇帶Zoom鏡影
影到得粒鼻屎咁細

多謝支持
不過我都未打到Live
我已經去左緬甸

巴打你係去到當地先自己搵酒店？咁樣會唔會貴啲？咁永珍d平酒店有冇硯港咁好？

龍坡邦呀
好喜歡有山有水有人嘅夕陽
如果淨係去龍坡邦加旺陽要幾多日 想去

支持 去luang prabang 感覺無咁多大媽 多d其他國家既人, 又無其他旅遊城市咁逼咁多人

我地好似冇乜試過walk in搵（頂多一兩次）
多數前一兩日喺agoda book定
因為一黎會平過walk in（應該係）
二黎帶住老婆，都係唔好太多uncertainty好啲
自己一個係Ok嘅，行到邊搵到邊
不過如果個plan係晚上落腳，就搵定好啲喇
夜媽媽始終有少少危險
（其實我覺得東南亞都幾安全）

我地個方法都唔係冇缺點
會冇咁flexible囉
有時想改下行程都會有阻濟
所以當我喺龍坡邦，就會book定旺陽嗰三晚囉
喺旺陽咪book永珍嗰兩三晚

第二條問題答唔到你呀
我住峴港嗰間50hkd，頹到核爆
（但上網搵，好多百幾已經有個公共泳池）
我估峴港啲酒店會平靚正啲

我覺得
唔計交通嘅話
兩個地方都係玩2-3日啦

想hea，chill嘅就3+2
想玩户外活動，就2+3

講開龍坡邦真係冇乜聽到普通話架喎
呢個係我中意一個城市好重要嘅因素

比著你去到一個地方
周圍都係卷利普通話
周圍都係啲hihi大陸細路喺度9叫
真係幾靚嘅景都冇用

Luang prabang

推

鐘意影下人文同山水
最鐘意鳩行

2018.2.04
Day 7 (part 3)
永珍 Vientiane
「湄公夜市」

見好近酒店有個夜市，又未食飯
就出去行下
補番幅簡單地圖先：

我淨係去左間住嗰啲景點咋
基本上都係可以行路去

呢個夜市會有激光Show
勁過幻彩詠香江

呢個夜市都有少少好似台灣夜市嗰啲小遊戲

呢度附近唔多餐廳
但好多街邊野食
不過都離唔開幾種：
提番大家
kip除1069就係hkd
大概減三個零再減多少少就係
1. 芝麻燒雞，一隻40000kip半隻20000kip
我覺得Ok架，燒得幾脆皮
係啲肉好似冇乜腌過，有少少淡
兩個人叫半隻都夠食架喇

2. 凍嘅炒麵，10000kip，勁大碟
我覺得個味Ok，甜甜地

我喺街邊點左半隻雞，一碟炒麵食
我就勁享受
我老婆就食到個人頹晒（佢麻麻街邊野）

3. 呢啲一串串嘅炸物（多數係魚肉、腸、丸）
有啲款5000kip 3串，有啲5000kip 2串
你揀完佢就會炸
再加啲鼻涕醬、生菜、青瓜

4. 壽司
你敢唔敢食

5. _ _ _ _ （估四個字）

之後去左河邊聽左陣鬼妹唱歌
唱Wake me up when sept ends
幾有feel

睇完就慢慢行番酒店嚕
永珍嘅夜晚條街都唔多人，都好靜
但唔知點解又會覺得好安全
感覺呢個國家嘅治安真係幾好

預告：永珍市內遊

原來Day 1係1月29，唔係1月28，_
啲日子全部打錯晒

你老婆都幾唔享受東南亞咁。。。

最主要係我想黎 佢都係跟我黎
佢最唔享受啲街邊野食
which is係我最中意

而家打番啱啦

2018.02.04
Day 8 (part 1)
永珍 Vientiane
「好有古典味道嘅凱旋門」

見永珍冇乜好多想去嘅景點
又唔想為去而去
就瞓到十一二點先出發

食得太多炒飯Pad thai
又典pho癮
就喺google map search pho
搵到幾間都幾高分
點知間間去到都收左爐
唔知係咪歲晚收爐呢

最後搵到一間，叫pho zap

睇落唔差，食落認真麻麻
pho不是pho，是唔彈牙嘅粗麵
湯冇牛味，死咸
唯一好嘅就係啲員工幾融洽相處，做得幾開心
（可能自己返工返得唔開心，好中意見到人地好enjoy佢地份工）

食完就去唯一一個想去影下相嘅凱旋門
我覺得唔輸蝕俾巴黎嗰個架

唔知係我自作多情定咩
Hk係咪講緊我地

凱旋門個底

上去要俾3000kip
入面有啲唔係好吸引嘅攤檔

當你上到一個位，影完一輪街景之後
又會發現有條樓梯可以再上

呢啲傻仔就係以為自己已經上到最高
影得幾開心
其實我先係最高

咦原來我都係人地心目中嘅傻仔
仲有得上嘅？
呢3蚊港幣真係ok扺俾
上極都有

上到頂有靚韓妹送
Sor 背晒光
不過我都算唔話得，執過下先俾你地過目

上面望落去
一邊係咁，幾有世界末日feel

另一邊係咁

影左半個鐘就走人嚕
下一站：塔鑾

2018.02.04
Day 8 (part 2)
永珍 Vientiane
「塔鑾」

東南亞嘅中午真係好狠熱
可以去到35度或以上
日頭個太陽真係曬到好難stay喺條街度

咁熱你地話飲咩好
緊係飲最gur嘅可樂
冇枝裝唯有飲罐裝

4000kip比想像中扺喎
咩話？冇晒？ 「你打我唔到」

唯有將就下飲枝裝
乾杯！

入場每人10000kip都幾貴
入到去就係圍繞一圈行
冇乜特別，反正出面都睇到
我覺得可以唔入
不過幾好嘅係，我老婆著左短褲
呢度會免費借長裙俾你包住
唔似香通寺要8000kip

入到去影左幾張相就走左

究竟係啲人漏低定真係俾佢飲

成日以為和尚係會好整齊咁列隊行
會好淡定好慢條斯理咁行
點知次次見親都係與常人無異
喺度散步，撳電話、傾計
（可能我細個睇得電視劇多睇壞腦）

行完都已經四點趕
要趕去湄公河睇日落

預告：黃昏的湄公河（的美女）

2018.02.04
Day 8 (part 3)
永珍 Vientiane
「黃昏的湄公河」

我地去完塔鑾已經四點幾
想行去湄公夜市嗰度睇日落
兩個地方距離成4公里
但衰就衰在中間有個凱旋門
由於啲陽光同今日中午睇又唔同
所以又影左大輪

影完離遠望到個咸蛋黃
即刻狗衝
條頸掛住部相機
手攞住腳架
跑到喘晒氣
終於俾我地趕得切
影左兩張垃圾

太陽落左山嚕
個鬼妹好認真咁喺度畫畫
點解我次次想影人純情嘅一面佢地都要走光

唔該唔好Zoom埋丫 ，thz

日頭嘅河邊係咁

呢度都有大媽舞，不過當然冇大陸嗰啲咁討厭

之後喺街食埋野就返酒店再來Happy hour嚕
聽日出發去緬甸
呢篇遊記都差唔多到尾聲嚕

睇住湄公河嘅日落同你地說再見
真係又浪漫又好唔捨得
夕陽無限好 只是近黃昏
但天下無不散之筵席
有緣嘅再睇下我之後嘅遊記啦

提外話：
黎左緬甸兩日
我真係覺佢地係東南亞最純最好
真係好Pure好True

睇哂
你地backpacker定點？

係呀Backpacker
總共玩35日

最後都想打多少少：
老撾同想像中其實都幾大出入
本身以為係勁鄉村冇乜遊客
以為全部都係田，同好多牛
（Diu好似啲人問元朗係咪好多牛咁 ）
點知去到都幾發達，已經發展得幾旅遊

最中意嘅地方：
始終係龍坡邦
真係俾人一個好舒服嘅感覺

對老撾最深刻：
1. 一定係呢度嘅交通
好_中意呢度啲司機
啲耐性我覺得可以媲美日本司機
喺好多車嘅環境，真係可以一下呠呠都聽唔到
揸電單車嘅時候更加feel到佢地好禮讓
過唔到你唔會死都要呠住過，要你讓
反而會默默喺你背後守護你、支持你

2. 呢度嘅街都令我好驚訝
以為會冇行人路，要行出馬路
以為會條街好多垃圾，好污糟
點知條路又闊又乾淨

總括黎講
我覺得老撾係一個好踏實嘅城市
不論啲景點定當地嘅人

佢冇嗰啲好爆嘅絕世遺跡
又冇啲好有外國style嘅主題樂園

係有嗰種
「你黎就黎，唔黎係你嘅損失 」嘅感覺。

雖然呢度冇咩景點係令我覺得好驚天動地
但我都好興幸
自己可以喺佢未係太開發嘅時候來一趟
（Diu前文不對後語，黎過老撾嘅，你懂的）

再見老撾

和尚現代化左，好似職業咁

同埋汽水係咪超甜？

其實係2018 定 19年呀..

好睇

頂
原來一開始就已經錯左
Ching，Is 2019，Thz

可樂？唔係喎
我覺得冇香港嗰啲咁甜

多謝Ching

去關西瀑布都唔行上頂
上面個池靚d